希望小學變村幹部私人住宅，幹部：小學辦不了我才買下

23-4-2017

香港人一向善心爆棚，以前未有中港矛盾時，經常捐款給大陸辦學、賑災等，雖然不時有指善款遭「落格」，可是仍無阻港人的熱心公益。

陜西合陽縣一條村早年接受捐款建了希望小學，可是近日該座希望小學卻被揭發已成為某村幹部的私人住宅，全無教學用途。

該幹部指自己曾助村的某些項目墊支十多萬，之後村無法還款，自己於是再加多十多萬買下該所小學。他強調學校已停辦，自己是合法購入學校。

可是有陸媒指，村民對此並不知情，整個交易過程只有極少數人獲悉。學校建築於2004年建成，面積約300多平方米，據指幹部「購入價」僅24.6萬元人民幣。

中華撚：小數姐，其他都幫到山區兒童

就算捐一百蚊有九十九蚊比人貪咗
仲有一蚊可以幫到人

蚹蛤幗蜻

貪曾德政

冇變雞竇仲想點